\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\input{config}

\begin{document}
\titlepageandcontents

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Zadání}

%Zde napište informace k zadání (nejde jen o přepis toho, co je na webu;
%komentujte vaše vlastní zpřesnění zadání, zaměření, důrazy, pojetí atd.). Text
%strukturujte, použijte odrážky, číslování$\ldots$
%
%Rozsah: cca 10 odrážek

\begin{itemize}
\item Vytvořit funkci, která vygeneruje věrohodnou texturu, kterou půjde použít jako billboard pro zobrazení stromů různých druhů
\item Funkce bude dobře parametrizovatelná (kvalita stromu, rozlišení billboardu, barevné ladění, typ stromu)
\item Funkce nepracuje nad globálními daty ani nealokuje data -- nageneruje data do dané paměti
\item Demonstrujte v jednoduché scéně -- rovina se stromy různých typů, s jejich vzdáleností klesá jejich kvalita, protože se zmenšuje jejich plocha kterou zabírají na obrazovce
\item Důležitá je zapozdření/znovupoužitelnost kódu, vizuální kvalita výsledku a rychlost funkce
\item Popsat algoritmus generování a možnost parametrizace v dokumentaci
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Použité technologie}

%Zde vypište, jaké technologie vaše řešení používá – co potřebuje k běhu, co
%jste použili při tvorbě, atd. Text strukturujte, použijte odrážky,
%číslování$\ldots$
%
%Rozsah: cca 7 odrážek

\begin{itemize}
\item SDL
\item L-systémy
\item Bresenhamův algoritmus kreslení úseček
\item Git
\item OpenGL
\item GLM
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Použité zdroje}

%Zde vypište, které zdroje jste použili k tvorbě: hotový kód, hotová data
%(obrázky, modely, $\ldots$), studijní materiály. Pokud vyplyne, že v projektu
%je použit kód nebo data, která nejsou uvedena tady, jedná se o závažný problém
%a projekt bude pravděpodobně hodnocen 0 body.
%
%Rozsah: potřebný počet odrážek

\begin{itemize}
\item TUREK, Michal. Seriál SDL: Hry nejen pro Linux. Root.cz [online]. 2005, [cit. 2010-12-05]. Dostupný z WWW: {\textless}http://www.root.cz/serialy/sdl-hry-nejen-pro-linux/{\textgreater}.
\item Úryvky kódu ze cvičení z předmětu PGR
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Nejdůležitější dosažené výsledky}

%Popište 3 věci, které jsou na vašem projektu nejlepší. Nejlépe ukažte a
%komentujte obrázky, v nejhorším případě vypište textově.

\begin{itemize}
\item Rozšiřitelnost a variabilita
\item Vektorový přístup a deterministický algoritmus
\item Prostorové větve
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Ovládání vytvořeného programu}

%Stručně popište, jak se program ovládá (nejlépe odrážky rozdělené do
%kategorií). Pokud se ovládání odchyluje od zkratek a způsobů obvykle
%používaných v okýnkových nadstavbách operačních systémů, zdůvodněte, proč se
%tak děje.
%
%Rozsah: potřebný počet odrážek

\subsection{Demo aplikace - užití v praxi}
\begin{itemize}
\item Jedná se o využití textury v 3D prostoru pomocí billboardingu
\item Rozhlížení pohybem myši
\item Pohyb pomocí kláves W, S, A, D
\end{itemize}

\subsection{Aplikace pro parametrizaci stromu}
\begin{itemize}
\item Jedná se o klasickou okenní aplikaci
\item Uživatel si zde může naklikat jednotlivé parametry stromu (typ, detail apod.)
\item Po nastavení parametrů je vygenerován odpovídající obrázek
\end{itemize}
%---------------------------------------------------------------------------
\section{Zvláštní použité znalosti}

%Uveďte informace, které byly potřeba nad rámec výuky probírané na FIT.
%Vysvětlete je pomocí obrázků, schémat, vzorců apod.
%
%Rozsah: podle potřeby

\subsection{L-systémy}
Pro určení struktury a hlavních rysů stromů jsme použily upravený L-systém,
kde je struktura stromu definována pomocí bezkontextových gramatik. Tyto gramatiky
obsahují pouze nonterminály a v našem případě jsou přizpůsobeny tak, aby je bylo možné
generovat bez konce (cyklicky do určité hloubky). Jednotlivé nonterminály představují
určité části stromu (kmen, větev, kmen bez větví apod.).Tyto nonterminály jsou později
parametrizované pro určité typy stromů. Různé variability výsledných stromů jsme
docílili toho, že jsme gramatiku udělali nedeterministickou a vybírali náhodně
odpovídající pravidla pro rozgenerování. Výsledkem této fáze projektu je narozdíl
od běžných L-systému, kde se výstup ve formě textu předává "želví grafice",
derivační strom, který je předán další fázi k 3D parametrizaci.

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Rozdělení práce v týmu}

%\begin{itemize}
%\item Franta: udělal tohle, udělal tableto, ještě taky toto, vedl tým.
%\item Pepa: pracoval na tom, na tomhle a ještě na tomto.
%\item Mařenka: vytvořila tohle, tamto a ještě něco.
%\end{itemize}
%Pokud to bude vhodné, použijte odrážky místo souvislých vět.
%
%Rozsah: co nejstručnější tak, aby bylo zřejmé, jak byla dělena práce a za co v
%projektu je kdo zodpovědný.

\begin{itemize}
\item Bc. Tomáš Kubík: L-systémy.
\item Bc. Jan Kaláb: rasterizace, správa repozitáře.
\item Bc. František Skála: parametrizace.
\item Bc. Jan Lipovský: demo.
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Co bylo nejpracnější}

%Popište, co vám při řešení nejvíce komplikovalo život, s čím jste se museli
%potýkat, co zabralo čas.
%
%Rozsah: 5-10 řádků

\begin{itemize}
\item Git -- až přiliš složitý oproti Subversion.
\item Příroda -- není tak deterministická, jak bychom si přáli.
\item Paraemtrizace -- odhalení správných konstant a funkcí generujících realistické stromy.
\item Billboarding v demu -- místy složitější matematika pro představu.
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Zkušenosti získané řešením projektu}

%Popište, co jste se řešením projektu naučili. Zahrňte dovednosti obecně
%programátorské, věci z oblasti počítačové grafiky, ale i spolupráci v týmu,
%hospodaření s časem, atd.
%
%Rozsah: formulujte stručně, uchopte cca 3-5 věcí

\begin{itemize}
\item Práce s Gitem.
\item Prostorová představivost.
\item Nový pohled na přírodu.
\item Extrémní programování.
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Autoevaluace}

%Ohodnoťte vaše řešení v jednotlivých kategoriích (0 – nic neuděláno,
%zoufalství, 100\% – dokonalost sama). Projekt, který ve finále obdrží plný
%počet bodů, může mít složky hodnocené i hodně nízko. Uvedení hodnot blízkých
%100\% ve všech nebo mnoha kategoriích může ukazovat na nepochopení problematiky
%nebo na snahu kamuflovat slabé stránky projektu. Bodově hodnocena bude i
%schopnost vnímat silné a slabé stránky svého řešení.

\paragraph{Technický návrh (80\%):} (analýza, dekompozice problému, volba
vhodných prostředků, $\ldots$) 
Dobře jsme si rozdělili generování stromu na nezávislé celky a tudíž umožnili paralelní práci členů týmu.

\paragraph{Programování (70\%):} (kvalita a čitelnost kódu, spolehlivost běhu,
obecnost řešení, znovupoužitelnost, $\ldots$)
Čitelnost kódu je nekonzistentní, protože každý pracoval na svém bloku. Výsledek je velice stabilní, i v extrémní zátěži generování stromů fungovalo.

\paragraph{Vzhled vytvořeného řešení (70\%):} (uvěřitelnost zobrazení,
estetická kvalita, vhled GUI, $\ldots$)
Pro hry a stromy v dálce dostatečné. Pokud by ale strom měl být hlavním objektem scény, kvalita už není tak dobrá. To ale nevadí, protože billboardy se stejně pooužívají především ve hrách pro vzdálené stromy.

\paragraph{Využití zdrojů (40\%):} (využití existujícího kódu a dat, využití
literatury, $\ldots$)
Pouze jsme použili články z Wikipedie.

\paragraph{Hospodaření s časem (80\%):} (rovnoměrné dotažení částí projektu,
míra spěchu, chybějící části řešení, $\ldots$)
Kostru jsme vytvořili záhy po zadání projektu a poté do ní postupně implementovali potřebné funkce.

\paragraph{Spolupráce v týmu (95\%):} (komunikace, dodržování dohod, vzájemné
spolehnutí, rovnoměrnost, $\ldots$)
Rychlá komunikace přes IM, IRC a emaily. Několik celodenních session.

\paragraph{Celkový dojem (70\%):} (pracnost, získané dovednosti, užitečnost,
volba zadání, cokoliv, $\ldots$)
Náročné bylo získání a aplikování znalostí. Projekt to byl zajímavý a kreativní, určitě zajímavější než jiné projekty.

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Doporučení pro budoucí zadávání projektů}

%Co vám vyhovovalo a co nevyhovovalo na organizaci projektů? Které prvky by měly
%být zachovány, zesíleny, potlačeny, eliminovány?

Ocenili bychom příklad ideálního výstupu.

%---------------------------------------------------------------------------
%\section{Různé}
%
%Ještě něco by v dokumentaci mělo být? Napište to sem! Podle potřeby i založte
%novou kapitolu.

\end{document}
% vim:set ft=tex expandtab enc=utf8:
